<?xml version="1.0"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>System.out.println.</title>
    <link>http://fisiu.github.io/</link>
    <atom:link href="http://fisiu.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>not so frequent log</description>
    <language>pl</language>
    <pubDate>2015-09-18 20:52:55</pubDate>
    <lastBuildDate>2015-09-18 20:52:55</lastBuildDate>

      <item>
        <title>Konferencja openSUSE #oSC15</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2015/konferencja-opensuse-osc15.html</link>
        <pubDate>2015-05-10 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2015/konferencja-opensuse-osc15.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Jako wieloletni użytkownik openSUSE, po &lt;a href=&quot;https://build.opensuse.org/project/show/home:Fisiu&quot;&gt;kilku&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;http://forum.suse.pl/index.php?action=profile;u=3617&quot;&gt;latach&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://forums.opensuse.org/member.php/284-Fisiu&quot;&gt;aktywnego&lt;/a&gt; &lt;a href=&quot;https://i18n.opensuse.org/stats/trunk/pl/&quot;&gt;uczestnictwa&lt;/a&gt; w projekcie openSUSE zdecydowałem się na udział w konferencji. Była to okazja do poznania ludzi, z którymi znamy się od lat - jednak do tej pory wyłącznie przez internet. Planowanie zacząłem około 2 miesiące przed datą konferencji, która zaplanowana była na 1 - 4 Maj 2015. Od jakiegoś czasu w openSUSE istnieje program &lt;a href=&quot;https://en.opensuse.org/openSUSE:Travel_Support_Program&quot;&gt;TSP&lt;/a&gt;, dzięku któremu można wziąć udział w wydarzeniach związanych z openSUSE nie rujnując swojego budżetu. Sam też korzystałem ze wsparcia TSP ;-)&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Dzień 0.&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Po dotarciu na &lt;a href=&quot;https://www.google.pl/maps/place/Westvliet+Fitness+%26+Racket+club/@52.0668922,4.3699617,17z/data=!4m2!3m1!1s0x0000000000000000:0x9885b46b2cff059b?hl=pl&quot;&gt;miejsce&lt;/a&gt; konferencji, okazło się, że jestem pierwszy :-D&lt;br/&gt;Jednak trudy podróży OSW -&amp;gt; &lt;i class=&quot;fa fa-car&quot;&gt;&lt;/i&gt; -&amp;gt; KTW -&amp;gt; &lt;i class=&quot;fa fa-plane&quot;&gt;&lt;/i&gt; -&amp;gt; EIN -&amp;gt; &lt;i class=&quot;fa fa-train&quot;&gt;&lt;/i&gt; -&amp;gt; HAG nie były straszne, bo od razu po dotarciu, razem z organizatorami (+&lt;a href=&quot;https://plus.google.com/+HansdeRaad/&quot;&gt;Hans&lt;/a&gt;, +&lt;a href=&quot;https://plus.google.com/101576589822337229579/&quot;&gt;Robin&lt;/a&gt;) zaczęliśmy ogarniać krzesła w kilku (6!) salach konferencyjnych. Na koniec zostało rozwieszenie plakatów i banerów. Westvliet Sport Center było gotowe, by dnia następnego hostować konferencję &lt;code&gt;#oSC15&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;&lt;h3&gt;Dzień 1.&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;systemctl start #oSC15&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Już z samego rana ustawiłem się na froncie, by dopilnować rejestracji użytkowników ;-) Później już same sesje, rozmowy, warsztaty. Było o uwolnieniu źródeł SLE, o nowościach i planach rozwojowych OBS o także ciekawie o kluczach w przestrzeni publicznej. Nie mogę także zapomnieć o 2 warsztatach, na których doskonaliliśmy umiejętności tworzenia/utrzymywania pakietów rpm.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Dzień 2.&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Więcej sesji. O nowościach w LibreOffice i YaST. Bardzo ciekawa była sesja o &quot;płytkach ARM&quot; i openSUSE, czyli jakie kroki podjąć, by nasza płytka działała pod kontrolą openSUSE. Na sesji poświęconej monitorowaniu serwerów dowiedziałem się jak to robię mistrzowie - inżynierowie z SUSE. Poznałem także webowe narzędzie postfix.admin do zarządzania serwerem pocztowym postfix. No i oczywiście warsztaty z ownCloud - własna chmura na płytce ARM :-)&lt;br/&gt;Wieczorne zwiedzanie Hagi zakończyło się zbyt późno, by zdążyć jeszcze na BBQ ;-)&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Dzień 3.&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Cały ranek, aż do obiadu - mega warsztat z vim. Czyli jak być bardziej produkcyjnym, niekoniecznie pracując w trybie INSERT :-D Poźniej było kilka sesji związanych z bezpieczeństwem zarówno serwerów jak i stacji roboczych.&lt;br/&gt;Zwiedzanie skończone wcześniej = &lt;code&gt;BBQ mode&lt;/code&gt; :-)&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Dzień 4.&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Godzinny udział w spotkaniu projektu openSUSE. Niestety, lot zaplanowany na 15:10 zmusił mnie do wczesnego pożegnania się z konferencją.&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;systemctl stop #oSC15&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Konferencja skończona.&lt;br/&gt;Bagaż doświadczeń urósł.&lt;br/&gt;Nowe znajomości zawarte.&lt;br/&gt;Poziom wiedzy wzrósł.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jednym słowem - konferencja &lt;code&gt;#oSC15&lt;/code&gt; była świetna!&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Co dalej? Już za rok w Norymberdze kolejna konferencja openSUSE, &lt;code&gt;#oSC16&lt;/code&gt;. Już dzisiaj wiem, że pojadę. Może tym razem będzie z Polski ktoś jeszcze? Do zobaczenia zielona drużyno!&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Jak okiełznać bałagan w zdjęciach?</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2014/jak-okielznac-balagan-w-zdjeciach.html</link>
        <pubDate>2014-06-22 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2014/jak-okielznac-balagan-w-zdjeciach.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Zbieramy fotki z jakiegoś wydarzenia na przestrzeni kilku lat. W tym czasie używamy różnych aparatów, telefonów czy kamer. Każde z tych urządzeń ma inny schemat nazywania plików, różne formaty daty i/lub czasu. Dochodzimy do momentu, że w katalogu mamy setki czy tysiące zdjęć. Jak zatem zapanować na takim bałaganem? Ano w 2 prostych krokach.&lt;br/&gt;Po pierwsze, kopiujemy wszystkie zdjęcia do nowego katalogu. W międzyczasie sprawdzamy czy mamy zainstalowany program &lt;code&gt;jhead&lt;/code&gt; np. za pomocą &lt;kbd&gt;which jhead&lt;/kbd&gt;. Jeśli programu brak, to w openSUSE szybko instalujemy za pomocą YaST bądź w konsoli &lt;kbd&gt;sudo zypper in jhead&lt;/kbd&gt;. Program zainstalowany, zdjęcia skopiowane - czas ogarnąć bałagan.&lt;br/&gt;W konsoli przechodzimy do katalogu ze zdjęciami i uruchamiamy:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;jhead -autorot -ft -nfIMG_%Y.%m.%d-%H.%M.%S *.jpg&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Użyte parametry oznaczają:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;-autorot Automatyczne obracanie zdjęcia na podstawie danych Exif&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;-ft Ustawia datę modyfikacji pliku na podstawie daty z danych Exif&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;-nf Zmienia nazwę pliku, zgodnie z podanym wzorcem (&lt;code&gt;man date&lt;/code&gt;), data i czas ustawiane na podstawie danych Exif&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;I tak przykładowy plik &lt;code&gt;20130801_144642.jpg&lt;/code&gt; zmieni nazwę na &lt;code&gt;IMG_2013.08.01-14.46.41.jpg&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;PS. Jeśli wcześniej usunęliśmy dane Exif z plików, niestety nic z tego nie wyjdzie.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Porządki w home:Fisiu:kadu</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2014/porzadki-w-home:Fisiu:kadu.html</link>
        <pubDate>2014-06-19 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2014/porzadki-w-home:Fisiu:kadu.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Wydanie kadu-1.0 coraz &lt;a href=&quot;http://www.kadu.im/forum/viewtopic.php?f=6&amp;t=16970&quot;&gt;bliżej&lt;/a&gt;. O ile do wydania openSUSE 13.2 jeszcze sporo czasu &lt;a href=&quot;https://news.opensuse.org/2013/05/17/opensuse-kicks-off-development-with-milestone-1&quot;&gt;pozostało&lt;/a&gt;, to moje repozytorium &lt;a href=&quot;https://build.opensuse.org/project/show/home:Fisiu:kadu&quot;&gt;home:Fisiu:kadu&lt;/a&gt; dostarczało kadu w najnowszej wersji wszystkim użytkownikom openSUSE. Aktualnie dostępne są dwie wersje, ostatnie wydanie z serii 0.12 - kadu-0.12.3, a dla starszych wersji openSUSE ostatnie wydanie z serii 0.6 - kadu-0.6.5.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kadu 0.12.3 zostanie zaktualizowane do wersji 1.0 a kadu-old (czyli wersja 0.6.5) zostanie usunięte. Jeśli ktoś z Was chciałby widzieć wersję kadu-0.12.3 jako wersję archiwalną czyli kadu-old, proszę o taką informację. Jeśli w przeciągu tygodnia nie będzie takiej informacji, uznam, że liczy się dla Was tylko najnowsza wersja kadu ;-) Albo wersja dostępna w głównym repozytorium danej wersji openSUSE.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Główna biblioteka z której korzysta kadu, &lt;code&gt;libgadu&lt;/code&gt; jest już dostępna w wersji &lt;a href=&quot;http://libgadu.net/releases/1.12.0.html&quot;&gt;1.12.0&lt;/a&gt; więc kadu-1.0 powinno być dostępne &quot;na dniach&quot;.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>JBake 2.3.0 dostępny</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2014/jbake-2.3.0-dostepny.html</link>
        <pubDate>2014-06-15 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2014/jbake-2.3.0-dostepny.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Całkiem niedawno ukazała się nowa wersja &lt;a href=&quot;http://jbake.org/&quot;&gt;jbake&lt;/a&gt; - 2.3.0. Lista zmian dla tego wydania przedstawia się nastepująco:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Wsparcie dla przyrostowego renderowania stron (w tym wydaniu jeszcze domyślnie wyłączone, funkcja eksperymentalna)&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Dodano wsparcie dla projektów w podkatalogach&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Kod odpowiedzialny za parsowanie i renderowanie został przepisany, dzięki czemu łatwiejsze jest jego utrzymanie i dodawanie nowych funkcjonalności&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Domyślny status może być teraz zdefiniowany w pliku konfiguracyjnym&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Naprawiono błąd URI występujący na platformie Windows&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Dodano opcję wiersza polceń realizującą opcje bake+serve&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Dostęp do opcji konfiguracyjnych z plików w formacie AsciiDoc&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Dodano wsparcie dla frameworka logowania&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Dodano obsługę szablonów Groovy oraz Thymeleaf&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Rozszerzony model danych jest dostępny w szablonach&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Usprawniono raportowanie błędów&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Startowy szablon został zaktualizowany i używa teraz Bootstrap 3.1.1 oraz jQuery 1.11.1&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Jbake &lt;a href=&quot;http://search.maven.org/#browse|523103791&quot;&gt;jest&lt;/a&gt; już dostępny w centralnym repozytorium maven. Można także użyć &lt;a href=&quot;https://github.com/ingenieux/jbake-maven-plugin&quot;&gt;jbake-maven-plugin&lt;/a&gt; do szybkiego generowania stron i podglądu na żywo. Lista celów: &lt;code&gt;mvn jbake:help&lt;/code&gt; w głównym katalogu projektu.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Biblioteka Apache Tomcat Native w Eclipse</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2014/biblioteka-apache-tomcat-native-w-eclipse.html</link>
        <pubDate>2014-03-27 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2014/biblioteka-apache-tomcat-native-w-eclipse.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Po dodaniu serwera aplikacji Apache Tomcat w Eclipse, podczas startu widzimy w logach:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;INFO: The APR based Apache Tomcat Native library which allows optimal performance in production environments was not found on the java.library.path: /usr/java/packages/lib/amd64:/usr/lib64:/lib64:/lib:/usr/lib
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Jak dodać bibliotekę Apache Tomcat Native do &lt;code&gt;java.library.path&lt;/code&gt;? Najpierw trzeba ją skompilować.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;No potrzeby tego postu, zakładam, że tomcat znajduje w katalogu &lt;code&gt;/opt/java/servers/tomcat7&lt;/code&gt;. Jeśli zmienna CATALINA_HOME nie jest ustawiona, warto ją dodać do np. &lt;code&gt;~/.profile&lt;/code&gt;:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# Export tomcat home
export CATALINA_HOME=/opt/java/servers/tomcat7
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;h3&gt;Instalacja zależności&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Zanim zaczniemy kompilować, konieczne jest przygotowanie systemu. Na podstawowy zestaw narzędzi do kompilacji kodu w języku &lt;code&gt;c&lt;/code&gt; składa się &lt;code&gt;gcc&lt;/code&gt; i &lt;code&gt;make&lt;/code&gt;. Indywidualne pakiety można zainstalować za pomocą:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;zypper in make gcc&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Można także skorzystać z dostępnych wzorców i zainstalować &lt;code&gt;pattern devel_C_C++&lt;/code&gt; za pomocą:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;zypper in -t pattern devel_C_C++&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Do kompilacji samej zaś biblioteki potrzebujemy pakiety &lt;code&gt;libopenssl-devel&lt;/code&gt; oraz &lt;code&gt;libapr1-devel&lt;/code&gt;. Jeśli jeszcze ich nie mamy w systemie, to instalujemy:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;zypper in libopenssl-devel libapr1-devel&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;&lt;h3&gt;Kompilacja biblioteki&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Przechodzimy do katalogu &lt;code&gt;bin&lt;/code&gt; w katalogu tomcata i rozpakowujemy źródła.&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;cd $CATALINA_HOME/bin&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;tar xf tomcat-native.tar.gz&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Przechodzimy do katalogu &lt;code&gt;tomcat-native-1.1.29-src/jni/native&lt;/code&gt;&lt;br/&gt;Uwaga! Wersja biblioteki może się różnić, zależnie od użytej wersji tomcata. W wersji tomcat-7.0.52 biblioteka natywna jest w wersji 1.1.29.&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;cd tomcat-native-1.1.29-src/jni/native&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Konfiguracja i kompilacja&lt;br/&gt;Aby przygotować źródła do kompilacji, wywołujemy skrypt &lt;code&gt;configure&lt;/code&gt;. W liście parametrów dostarczamy ścieżkę do plików nagłówkowych &lt;code&gt;apr&lt;/code&gt; oraz ustawiamy &lt;code&gt;prefix&lt;/code&gt; - ścieżka gdzie biblioteka zostanie zainstalowana po wywołaniu &lt;code&gt;make install&lt;/code&gt; z zachowaniem struktury katalogów. Po skonfigurowaniu, wystarczy skompilować i zainstalować bibliotekę.&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;./configure --with-apr=$(which apr-1-config) --prefix=$CATALINA_HOME/native&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;make &amp;amp;&amp;amp; make install&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Jako potwierdzenie, że biblioteka została zainstalowana, wyświetlona zostanie informacja:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Libraries have been installed in:
   /opt/java/servers/tomcat7/native/lib
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Na powyższą ścieżkę składa się użyty &lt;code&gt;prefix&lt;/code&gt; podczas konfiguracji i katalog &lt;code&gt;lib&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;java.library.path&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Podczas próby uruchomienia tomcata z poziomy eclipse, nadal dostajemy informację, że biblioteka natywna nie jest dostępna. Pomimo, że przed chwilą zostało skompilowana i zainstalowana. Trzeba jeszcze dać ją do ściżki, z której będzie dostępna dla Javy. Aby nie modyfikować ustawień systemowych, można to osiągnąć w eclipse.&lt;br/&gt;Otwieramy konfigurację uruchamiania. PPM na naszym projekcie → Run configurations wybieramy konfigurację dla Apache Tomcat a z niej kartę &lt;code&gt;Environment&lt;/code&gt;. Dodajemy nowy parametr o nazwie &lt;code&gt;LD_LIBRARY_PATH&lt;/code&gt; i wartości takiej jak ścieżka, gdzie nasza biblioteka została zainstalowana, czyli &lt;code&gt;/opt/java/servers/tomcat7/native/lib&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2014/tomcat-native-lib-eclipse.png&quot; alt=&quot;java.library.path&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Po zastosowaniu zmian i uruchomieniu serwera, w dzienniku uruchamiania możemy zobaczyć:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;INFO: Loaded APR based Apache Tomcat Native library 1.1.29 using APR version 1.4.8.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Uzupełnianie poleceń zyppera w zsh</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2014/uzupelnianie-polecen-zyppera-w-zsh.html</link>
        <pubDate>2014-03-23 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2014/uzupelnianie-polecen-zyppera-w-zsh.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Narzędzie uzupełniania poleceń w zsh jest na prawdę potężne. Po zainstalowaniu &lt;abbr title=&quot;Z Shell&quot;&gt;ZSH&lt;/abbr&gt; w openSUSE 13.1 za pomocą &lt;kbd&gt;sudo zypper in zsh &lt;/kbd&gt; przyszła pora na poprawę wyglądu i zachowania powłoki.&lt;br/&gt;Zamiast tworzyć wszystko od podstaw skorzystałem z gotowego rozwiązania jakim jest &lt;a href=&quot;http://ohmyz.sh/&quot;&gt;oh-my-zsh&lt;/a&gt;. Jednak zamiast korzystać z wbudowanych motywów, użyłem &lt;a href=&quot;https://powerline.readthedocs.org/en/latest/&quot;&gt;powerline&lt;/a&gt; i dostosowałem wygląd do swoich potrzeb. Aktualnie wygląda to tak:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2014/zsh-konsole-powerline-prompt.png&quot; alt=&quot;konsola_powerline_prompt&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;&lt;p&gt;Domyślna dystrybucja &lt;abbr title=&quot;Z Shell&quot;&gt;ZSH&lt;/abbr&gt; zawiera sporą ilość rozszerzeń, jednym z nich jest uzupełnianie poleceń zyppera. Jednak zaraz po instalacji &lt;abbr title=&quot;Z Shell&quot;&gt;ZSH&lt;/abbr&gt;, uzupełnianie są tylko globalne opcje zyppera, bez listy poleceń. Można się spytać po co nam takie uzupełnianie które nie działa? A no po to żeby je naprawić ;-) Najpierw uruchomiłem &lt;abbr title=&quot;Z Shell&quot;&gt;ZSH&lt;/abbr&gt; z parametrami &lt;code&gt;-xv&lt;/code&gt;, dzięki temu widziałem jaka funkcja i skąd jest uruchamiana. Okazało się, że lista poleceń zyppera była źle filtrowana, i w efekcie wszystkie polecenia były pomijane na liście podpowiedzi. Rozwiązanie okazało się całkiem proste i wygląda dokładnie jak w poniższym kodzie:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;From 08c2443e5722b578943d2eccfca708e54dea5d20 Mon Sep 17 00:00:00 2001
From: Mariusz Fik &amp;lt;fisiu@opensuse.org&amp;gt;
Date: Sat, 15 Mar 2014 20:23:51 +0100
Subject: [PATCH] Fix zypper commands completion [zypper &amp;lt;TAB&amp;gt;].

Signed-off-by: Mariusz Fik &amp;lt;fisiu@opensuse.org&amp;gt;
---
 Completion/openSUSE/Command/_zypper | 5 ++++-
 1 file changed, 4 insertions(+), 1 deletion(-)

diff --git a/Completion/openSUSE/Command/_zypper b/Completion/openSUSE/Command/_zypper
index ef8ca20..25a32c3 100644
--- a/Completion/openSUSE/Command/_zypper
+++ b/Completion/openSUSE/Command/_zypper
@@-2,6 +2,7 @@
 #
 # Copyright (C) 2009 Holger Macht &amp;lt;holger@homac.de&amp;gt;
 # Copyright (C) 2014 Thomas Mitterfellner &amp;lt;thomas.mitterfellner@gmail.com&amp;gt;
+# Copyright (C) 2014 Mariusz Fik &amp;lt;fisiu@opensuse.org&amp;gt;
 #
 # This file is released under the GPLv2.
 #
@@-45,8 +46,10 @@ _zypper() {
             # start parsing with &amp;quot;Global Options:&amp;quot;
             [[ $hline =~ &amp;quot;^Global Options:&amp;quot; ]] &amp;amp;&amp;amp; tag=1
             [[ $tag = 0 ]] &amp;amp;&amp;amp; continue
+            # skip empty lines
+            [[ $hline =~ ^\s*$ ]] &amp;amp;&amp;amp; continue
             # all commands have to start with lower case letters
-            [[ $hline[1] =~ ^[A-Z] ]] &amp;amp;&amp;amp; continue
+            [[ $hline == [[:upper:]]* ]] &amp;amp;&amp;amp; continue
             (( ${#hline} &amp;lt; 2 )) &amp;amp;&amp;amp; continue
 
             # cut comma at end of command
--
1.8.4.5﻿
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Powyższa łatka została już &lt;a href=&quot;https://sourceforge.net/p/zsh/code/ci/2dcf05310612d9bc9980d57f15d500fcf220a974/&quot;&gt;włączona&lt;/a&gt; do rozwojowej wersji &lt;abbr title=&quot;Z Shell&quot;&gt;ZSH&lt;/abbr&gt; i tym samym będzie dostępna wraz z kolejnym wydaniem (5.0.6) &lt;abbr title=&quot;Z Shell&quot;&gt;ZSH&lt;/abbr&gt;. Jednak nic nie stoi na przeszkodzie aby samodzielnie poprawić funkcję uzupełniania, wystarczy tylko zmodyfikować plik &lt;code&gt;/usr/share/zsh/functions/Completion/openSUSE/_zypper&lt;/code&gt;.&lt;br/&gt;Od teraz, wpisując w terminalu np. &lt;kbd&gt;zypper s[tab] &lt;/kbd&gt; zobaczymy wszystkie możliwe opcje zaczynające się na literę s:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ zypper s
search           -- se Search for packages matching a pattern.
services         -- ls List all defined services.
shell            -- sh Accept multiple commands at once.
source-download  -- Download source rpms for all installed packages to a local directory.
source-install   -- si Install source packages and their build dependencies.
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Planista We/Wy dla dysków SSD w openSUSE</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2014/planista-we-wy-dla-dyskow-ssd-w-opensuse.html</link>
        <pubDate>2014-03-11 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2014/planista-we-wy-dla-dyskow-ssd-w-opensuse.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Domyślnym planistą We/Wy w openSUSE jest &lt;abbr title=&quot;Complete Fairness Queueing&quot;&gt;CFQ&lt;/abbr&gt; i radzi on sobie z klasycznymi dyskami talerzowymi całkiem dobrze. Więcej informacji o samym planiście CFQ można znaleźć w &lt;a href=&quot;https://www.kernel.org/doc/Documentation/block/cfq-iosched.txt&quot;&gt;dokumentacji kernela&lt;/a&gt; a przegląd planistów dostępnych w dystrybucji openSUSE dostępny jest w &lt;a href=&quot;http://activedoc.opensuse.org/book/opensuse-system-analysis-and-tuning-guide/chapter-13-tuning-io-performance&quot;&gt;podręczniku openSUSE, rozdział 13&lt;/a&gt;. Dla dysków &lt;abbr title=&quot;Solid State Drive&quot;&gt;SSD&lt;/abbr&gt; lepszym wyborem zdaje się być planista Deadline bądź Noop.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Sprawdzić aktualnie używanego planistę można za pomocą:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;cat /sys/block/sda/queue/scheduler &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;noop deadline [cfq]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Jako &lt;code&gt;root&lt;/code&gt; możemy zmienić planistę w &apos;locie&apos;:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;echo noop &amp;gt; /sys/block/sda/queue/scheduler &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Skoro już wiemy jak zmienić planistę po uruchomieniu systemu, pozostaje tylko ten proces zautomatyzować. Jeśli posiadamy w komputerze tylko jeden dysk, i jest nim dysk SSD (lub kilka, lecz wszystkie są SSD), najprostszym rozwiązaniem będzie dodanie parametru &lt;code&gt;elevator&lt;/code&gt; (nazwa planisty jako wartość) do listy wywołania jądra. W tym celu edytujemy plik:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;sudo vi /etc/default/grub &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I dodajemy nasz parametr do pozostałych dla opcji &lt;code&gt;GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT&lt;/code&gt;. Przykładowy fragment ww. pliku może wyglądać tak:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;GRUB_CMDLINE_LINUX_DEFAULT=&amp;quot; video=1680x1050 resume=/dev/disk/by-id/ata-Hitachi_HDS721050CLA362_JP1521HN0MUHTA-part5 splash=silent quiet showopts radeon.audio=0 radeon.dpm=1 elevator=deadline&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Pozostaje nam jeszcze zaktualizowanie menu rozruchowego, za pomocą:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;grub2-mkconfig -o /boot/grub2/grub.cfg &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;A co gdy mamy kilka dysków, różnego typu, zarówno talerzowe jak i SSD? Wówczas nie ruszamy menu gruba, tylko korzystamy z dobrodziejstw &lt;code&gt;udev&lt;/code&gt;. Tworzymy zestaw prostych reguł, dzięki którym przydzielimy planistę w zależności od typu dysku. Tworzymy plik &lt;code&gt;/etc/udev/rules.d/50-io-schedulers.rules&lt;/code&gt; z zawartością:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;# set deadline scheduler for non-rotating disks
ACTION==&amp;quot;add|change&amp;quot;, KERNEL==&amp;quot;sd[a-z]&amp;quot;, ATTR{queue/rotational}==&amp;quot;0&amp;quot;, ATTR{queue/scheduler}=&amp;quot;deadline&amp;quot;

# set cfq scheduler for rotating disks
ACTION==&amp;quot;add|change&amp;quot;, KERNEL==&amp;quot;sd[a-z]&amp;quot;, ATTR{queue/rotational}==&amp;quot;1&amp;quot;, ATTR{queue/scheduler}=&amp;quot;cfq&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Reguły będą mieć zastosowanie po ponownym uruchomieniu komputera. Dla przykładu, w komputerze dysk &lt;code&gt;/dev/sda&lt;/code&gt; jest dyskiem SSD a &lt;code&gt;/dev/sdb&lt;/code&gt; jest dyskiem talerzowym. Wyjście polecenia &lt;code&gt;cat /sys/block/sd{a,b}/queue/scheduler&lt;/code&gt; zwróci:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;noop [deadline] cfq 
noop deadline [cfq]
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Z wordpressa do html</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2014/z-wordpressa-do-html.html</link>
        <pubDate>2014-03-10 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2014/z-wordpressa-do-html.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Wiosna za pasem więc czas po porządki. Z racji, że ciągłe powiadomienia o kolejnych aktualizacjach wordpressa czy jego wtyczek zaczęły mnie dość mocno irytować a samo utrzymywanie tego bloga wymagało systematycznego nakładu pracy. Postanowiłem wyeliminować źródło problemów, czyli wordpressa. Więc zacząłem się rozglądać za &quot;czymś&quot; do generowania statycznych treści. Miało być to proste narzędzie, z relatywnie małymi zależnościami, umożliwiające szybki start. No i oczywiście import starych postów z wordpressa.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I tak trafiłem na system &lt;a href=&quot;http://www.jbake.org/&quot;&gt;JBake&lt;/a&gt;. Narzędzie napisane w Javie, kilka silników do obsługi szablonów (&lt;a href=&quot;http://freemarker.org/&quot;&gt;freemarker&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://groovy.codehaus.org/Groovy+Templates&quot;&gt;groovy templates&lt;/a&gt; i &lt;a href=&quot;http://www.thymeleaf.org/&quot;&gt;thymeleaf&lt;/a&gt; v.2.3.0), dostępna &lt;a href=&quot;https://github.com/ingenieux/jbake-maven-plugin&quot;&gt;wtyczka mavena&lt;/a&gt; umożliwia podgląd postów na żywo oraz automatyczne wysyłanie treści na &lt;a href=&quot;http://pages.github.com/&quot;&gt;githuba&lt;/a&gt;. JBake nie posiada możliwości importowania danych bezpośrednio z wordpressa. Jednak istnieje sporo narzędzi do eksportowania stron/postów z wordpressa do formatu markdown. Osobiście użyłem nieco &lt;a href=&quot;https://github.com/Fisiu/exitwp&quot;&gt;zmodyfikowanego&lt;/a&gt; skryptu &lt;a href=&quot;https://github.com/thomasf/exitwp&quot;&gt;exitwp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pozostało stworzyć jakiś motyw i poprawić domyślne szablony. Podczas tego eksperymentu powstał motyw &lt;code&gt;fidbake&lt;/code&gt;, zbudowany w oparciu o bootstrap 3, fontawesome i system komentarzy disqus. Całość dostępna jest na licencji MIT: &lt;a href=&quot;https://github.com/Fisiu/fidbake&quot;&gt;https://github.com/Fisiu/fidbake&lt;/a&gt; a demo można sprawdzić pod adresem &lt;a href=&quot;http://jbake-fidano.rhcloud.com/&quot;&gt;http://jbake-fidano.rhcloud.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Stara (sub)domena jeszcze działa i wskazuje na stary blog. Aktualnie nie jestem pewien czy podpiąć ją pod githuba czy dać o niej zapomnieć. Czas pokaże...&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Konsolidacja baz mysql dla aplikacji KDE w openSUSE</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2013/konsolidacja-baz-mysql-dla-aplikacji-kde-w-opensuse.html</link>
        <pubDate>2013-11-21 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2013/konsolidacja-baz-mysql-dla-aplikacji-kde-w-opensuse.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Pulpit plazmy korzysta z akonadi, które w domyślnej konfiguracji używa własnej instancji mysql/mariadb. Amarok przechowuje informacje o naszej bibliotece (notowania, teksty, oceny) również w bazie mysql. W tym celu korzysta również z własnej instancji. DigiKam domyślnie przechowuje informacji o kolekcji obrazów w bazie sqlite. Przy większych kolekcjach, może okazać się, że wydajność sqlite jest niewystarczająca. Nic nie stoi na przeszkodzie, aby wszystkie bazy przenieść do systemowej instancji mariadb. Dzięki temu unikniemy dublowania instancji baz dla akonadi i amaroka oraz przyspieszymy działanie digiKama.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;I krótka legenda dla kodów użytych w tym wpisie.Kody zaczynające się od:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;# - należy wykonać jako root&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;$ - należy wykonać jako zwykły użytkownik&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&amp;gt; - należy wykonać w konsoli mysql/mariadb&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Zanim zaczniemy migrować bazy, należy zainstalować serwer mysql/mariadb i uruchomić go:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;# zypper in mariadb &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;# systemctl enable mysql &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;# systemctl start mysql &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;
&lt;!-- more --&gt;&lt;h3&gt;Akonadi&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Upewniamy się, że akonadi działa:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;$ akonadictl status &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Tworzymy zrzut aktualnej bazy akonadi za pomocą:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;$ mysqldump --socket=~/.local/share/akonadi/socket-$HOSTNAME/mysql.socket akonadi &amp;gt; ~/akonadi-backup.sql &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zatrzymujemy serwer akonadi:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;$ akonadictl stop &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zmieniamy konfigurację bazy danych akonadi, tak aby korzystała z zewnętrznego serwera mysql. Możemy edytować plik &lt;code&gt;~/.config/akonadi/akonadiserverrc&lt;/code&gt; by jego zawartość wyglądała następująco:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;[%General]
Driver=QMYSQL
SizeThreshold=4096
ExternalPayload=false

[QMYSQL]
Name=akonadi
Host=localhost
Options=
ServerPath=/usr/sbin/mysqld
StartServer=false
User=akonadi
Password=akonadi

[Debug]
Tracer=null
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Lub możemy uruchomić:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;$ kcmshell4 akonadi &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Odznaczamy &apos;Używaj wewnętrznego serwera MySQL&apos; i uzupełniamy dane jak na rysunku poniżej.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2013/akonadi-system-mariadb.png&quot; alt=&quot;akonadi-system-mariadb&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Następnie konieczne jest dodanie bazy danych i użytkownika.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; CREATE USER &apos;akonadi&apos;@&apos;localhost&apos; IDENTIFIED BY &apos;akonadi&apos;; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; CREATE DATABASE `akonadi`; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; GRANT ALL PRIVILEGES ON akonadi.* to &apos;akonadi&apos;@&apos;localhost&apos; IDENTIFIED BY &apos;akonadi&apos;; &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Następnie należy przywrócić nasz zrzut bazy akonadi za pomocą:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;$ mysql akonadi &amp;lt; akonadi-backup.sql &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teraz pozostało nam już tylko uruchomić serwer akonadi za pomocą:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;$ akonadictl start &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeśli spotkamy się z błędem:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;Sql error: Table &amp;#39;akonadi.SchemaVersionTable&amp;#39; doesn&amp;#39;t exist QMYSQL: Unable to execute query
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;należy zmienić nazwy table naszej bazy na format &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/CamelCase&quot;&gt;CamelCase&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE schemaversiontable TO SchemaVersionTable; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE resourcetable TO ResourceTable; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE collectionattributetable TO CollectionAttributeTable; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE collectionmimetyperelation TO CollectionMimeTypeRelation; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE collectionpimitemrelation TO CollectionPimItemRelation; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE collectiontable TO CollectionTable; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE flagtable TO FlagTable; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE mimetypetable TO MimeTypeTable; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE parttable TO PartTable; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE pimitemflagrelation TO PimItemFlagRelation; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; RENAME TABLE pimitemtable TO PimItemTable; &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Od teraz akonadi będzie korzystało z systemowej instancji mysql/mariadb.&lt;br/&gt;Możliwe są dalsze &lt;a href=&quot;http://cgbdx.wordpress.com/2011/07/21/how-to-setup-your-external-sql-server-for-akonadi/&quot;&gt;optymalizacje&lt;/a&gt; bazy danych, adekwatne do &lt;a href=&quot;https://projects.kde.org/projects/kdesupport/akonadi/repository/revisions/master/entry/server/src/storage/mysql-global.conf&quot;&gt;konfiguracji&lt;/a&gt; używanej przez dedykowaną instancję bazy.&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;Amarok&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Zatrzymujemy serwer mysql/mariadb:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;# systemctl stop mysql &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Uruchamiamy serwer tylko z bazą amaroka:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;$ cd ~/.kde4/share/apps/amarok &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;$ /usr/sbin/mysqld --defaults-file=`pwd`/my.cnf --default-storage-engine=MyISAM --datadir=`pwd`/mysqle --socket=`pwd`/sock --skip-grant-tables &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teraz pozostaje utworzyć zrzut bazy amaroka:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;$ mysqldump -S sock amarok &amp;gt; amarok.sql &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Po wykonaniu zrzuty możemy już zatrzymać serwer z bazą amarok i uruchomić serwer z konfiguracją globalną.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;# systemctl start mysql &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Następnie konieczne jest utworzenie bazy danych, do której zaimportujemy dane z zrzutu.&lt;br/&gt;Tworzymy bazę i użytkownika:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; CREATE USER &apos;amarok&apos;@&apos;localhost&apos; IDENTIFIED BY &apos;amarok&apos;; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; CREATE DATABASE `amarok`; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; GRANT ALL PRIVILEGES ON amarok.* to &apos;amarok&apos;@&apos;localhost&apos; IDENTIFIED BY &apos;amarok&apos;; &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Importujemy zrzut do nowej bazy:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;$ mysql -u amarok -p amarok &amp;lt; amarok.sql &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teraz pozostaje tylko skonfigurować amaroka, aby korzystał z zewnętrznej bazy danych. Dane muszą być oczywiście takie jakich użyliśmy przed chwilą.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2013/amarok-system-mariadb.png&quot; alt=&quot;Konfiguracja amaroka i zewnętrznej bazy&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;h3&gt;digiKam&lt;/h3&gt;&lt;p&gt;Zaczniemy od utworzenia 2 nowych baz dla digiKama i użytkownika dla tych baz.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; CREATE USER &apos;digikam&apos;@&apos;localhost&apos; IDENTIFIED BY &apos;digikam&apos;; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; CREATE DATABASE `digikam`; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; CREATE DATABASE `thumbnails-digikam`; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; GRANT ALL PRIVILEGES ON digikam.* to &apos;digikam&apos;@&apos;localhost&apos; IDENTIFIED BY &apos;digikam&apos;; &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&amp;gt; GRANT ALL PRIVILEGES ON thumbnails-digikam.* to &apos;digikam&apos;@&apos;localhost&apos; IDENTIFIED BY &apos;digikam&apos;; &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Następnie korzystamy z wbudowanego w digiKam narzędzia do migracji bazy danych. W tym celu uruchamiamy digiKam i z menu &lt;code&gt;Ustawienienia&lt;/code&gt; wybieramy &lt;code&gt;Migracja bazy danych&lt;/code&gt;. W lewej części okna wybieramy sqlite i podajemy ścieżkę gdzie są aktualnie bazy przechowywane. Domyślnie jest to &lt;code&gt;~/Obrazy&lt;/code&gt;. W prawej części okna uzupełniamy dane niezbędne do połączenia z bazą mysql/mariadb.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2013/digikam-system-mariadb.png&quot; alt=&quot;Migracja sqlite do mariadb w digiKam&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pozostaje sprawdzić połączenie i zmigrować naszą bazę sqlite do mysql/mariadb przez naciśnięcie przycisku &lt;code&gt;Migruj -&amp;gt;&lt;/code&gt;.&lt;br/&gt;Czas migracji zależny jest od wielkości naszej kolekcji oraz wydajności naszego sprzętu, zwłaszcza dysku twardego i procesora. Po migracji ostatnim krokiem jest skonfigurowanie digiKama, aby korzystał z bazy mysql/mariadb. Z menu &lt;code&gt;Ustawienia&lt;/code&gt; wybieramy &lt;code&gt;Konfiguracja: digiKam...&lt;/code&gt; i w sekcji &lt;code&gt;Baza danych&lt;/code&gt; należy wybrać MySQL i uzupełnić dane połączenia.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2013/digikam-use-system-mariadb.png&quot; alt=&quot;Konfiguracja mysql w digiKam&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;UWAGA! Jeśli z komputera korzysta kilku użytkowników, należy dla każdego użytkownika utworzyć osobną bazę. Jako nazwę dla baz, można użyć schematu &lt;code&gt;$USER_akonadi&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;$USER_amarok&lt;/code&gt; i &lt;code&gt;$USER_digikam&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Chromium i flash via PPAPI</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2013/chromium-i-flash-via-ppapi.html</link>
        <pubDate>2013-03-03 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2013/chromium-i-flash-via-ppapi.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Ady korzystać z najnowszego flasha w openSUSE konieczne jest zainstalowanie pakietu &lt;code&gt;chromium-pepper-flash&lt;/code&gt;. Dostępny jest on w repozytorium &lt;strong&gt;packmana&lt;/strong&gt;. Instalacja ogranicza się tylko do wykonania:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;zypper in chromium-pepper-flash&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jednak aby chromium współpracowało z nową wtyczką, konieczne jest dodanie odpowiednich flag do globalnego pliku konfiguracyjnego chromium. Jako root edytujemy plik **/etc/default/chromium** i dodajemy poniższe flagi. Jeśli już korzystamy z innych flag, wystarczy je dopisać na końcu.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;CHROMIUM_FLAGS=&amp;quot;--ppapi-flash-path=/usr/lib/chromium/PepperFlash/libpepflashplayer.so&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Jeśli korzystamy z openSUSE w wersji x86_64, ścieżka do wtyczki zawiera &lt;strong&gt;lib64&lt;/strong&gt; zamiast &lt;strong&gt;lib&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Po ponownym uruchomieniu przeglądarki chromium, odwiedzamy adres &lt;code&gt;chrome://plugins&lt;/code&gt;. Szukamy wtyczek flasha i wyłączamy wersję NPAPI. Od teraz chromium będzie korzystało z nowego flasha, aktualnie w wersji 11.6. Dzięki temu, karta graficzna działająca na otwartym sterowniku radeon czy intel wykorzystywana jest do renderowania obrazu. Zapewne podobna sytuacja będzie mieć miejsce w przypadku korzystania z innego sprzętu i sterowników, choć sam na innych konfiguracjach tego nie testowałem.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Touchpad i mysz usb bez spięć</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2012/touchpad-i-mysz-usb-bez-spiec.html</link>
        <pubDate>2012-04-25 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2012/touchpad-i-mysz-usb-bez-spiec.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Często pracując na laptopie korzystam z zewnętrznej myszki na usb. Jednak po jej podłączeniu touchpad nadal działa a &quot;magiczny&quot; skrót do jego obsługi Fn + F3 &lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt; zdaje się być bezużyteczny. Z pomocą przychodzi nam udev i wszechstronność jego reguł. Aby wyłączyć touchpad po podłączeniu myszy do portu usb i automatycznie go włączyć po jej odłączeniu wystarczy, że utworzymy 2 proste reguły. Tworzymy plik &lt;code&gt;/etc/udev/rules.d/01-touchpad.rules&lt;/code&gt; z zawartością zamieszczoną poniżej. W miejsce &lt;code&gt;$user&lt;/code&gt; wstawiamy nazwę użytkownika.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;ACTION==&amp;quot;add&amp;quot;, SUBSYSTEM==&amp;quot;input&amp;quot;, KERNEL==&amp;quot;mouse[1-9]&amp;quot;, ENV{DISPLAY}=&amp;quot;:0.0&amp;quot;, ENV{XAUTHORITY}=&amp;quot;/home/$user/.Xauthority&amp;quot;, ENV{ID_CLASS}=&amp;quot;mouse&amp;quot;, RUN+=&amp;quot;/usr/bin/synclient TouchpadOff=1&amp;quot;
ACTION==&amp;quot;remove&amp;quot;, SUBSYSTEM==&amp;quot;input&amp;quot;, KERNEL==&amp;quot;mouse[1-9]&amp;quot;, ENV{DISPLAY}=&amp;quot;:0.0&amp;quot;, ENV{XAUTHORITY}=&amp;quot;/home/$user/.Xauthority&amp;quot;, ENV{ID_CLASS}=&amp;quot;mouse&amp;quot;, RUN+=&amp;quot;/usr/bin/synclient TouchpadOff=0&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;&lt;strong&gt;*&lt;/strong&gt; Dell Vostro 3450 + Linux 3.3.2-1-desktop&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pozwoliłem sobie na edycję posta z bardzo prostego powodu. Człowiek pisze reguły udev zamiast uruchomić &lt;kbd&gt;synaptiks&lt;/kbd&gt; i zaznaczyć żądaną opcję. Zdecydowanie szybciej i wygodniej. Powyższy plik można spokojnie usunąć :wink:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2012/synaptiks-with-mouse.png&quot; alt=&quot;&quot;Konfiguracja touchpada w KDE&quot;&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Priorytety fontów a fontconfig</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2012/priorytety-fontow-a-fontconfig.html</link>
        <pubDate>2012-01-26 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2012/priorytety-fontow-a-fontconfig.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.freedesktop.org/wiki/Software/fontconfig&quot;&gt;Fontconfig&lt;/a&gt; jest biblioteką służącą do konfiguracji dostępu do fontów. Cała konfiguracja jest przechowywana w plikach &lt;a href=&quot;http://pl.wikipedia.org/wiki/XML&quot;&gt;xml&lt;/a&gt;, dzięki czemu są one czytelne i łatwe w modyfikacji. Wyczerpujące informacje można znaleźć w podręczniku man fonts-conf bądź bezpośrednio na &lt;a href=&quot;http://www.freedesktop.org/software/fontconfig/fontconfig-user.html&quot;&gt;stronie&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Domyślna konfiguracja jest wystarczająca dla przeciętnego użytkownika jednak ma pewien mankament. Otóż rodzina fontów MS ma większy priorytet niż fonty domyślne. Dla przykładu, mając ustawione fonty z rodziny &lt;strong&gt;DejaVu Sans&lt;/strong&gt; jako domyślne instalujemy font &lt;strong&gt;Consolas&lt;/strong&gt; (dostępny np. w &lt;a href=&quot;http://download.microsoft.com/download/E/6/7/E675FFFC-2A6D-4AB0-B3EB-27C9F8C8F696/PowerPointViewer.exe&quot;&gt;PowerPointViewer&lt;/a&gt; - wypakować za pomocą cabextract). Okazuje się, że po instalacji staje się on domyślnym fontem monospace. Czy aby tego chcieliśmy?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeśli nie chcemy aby zainstalowane fonty MS stały się domyślnymi, wystarczy zmienić konfigurację fontconfig. Tworzymy kopię zapasową i edytujemy plik:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;su&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;cp /etc/fonts/suse-post-user.conf /etc/fonts/suse-post-user.conf.backup&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;vim /etc/fonts/suse-post-user.conf&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Odszukujemy odpowiednie fonty które wg. nas nie powinny panoszyć się w systemie (np. Consolas, Verdana, etc.) i przenosimy je o kilka linii w dół. Po zapisaniu pliku pozostaje nam odświeżenie pamięci podręcznej fontconfig:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;su&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;rm /var/cache/fontconfig/*&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;fc-cache&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Od teraz, fonty którym obniżyliśmy priorytet nie będą &apos;ustawiać&apos; się jako domyślne choć nadal można będzie z nich korzystać.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Przykładowy plik konfiguracyjny z obniżonym priorytetem fontów MS: &lt;a href=&quot;https://gist.github.com/Fisiu/9403085&quot;&gt;suse-post-user.conf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Android i openSUSE 11.4</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2011/android-i-opensuse-11-4.html</link>
        <pubDate>2011-03-24 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2011/android-i-opensuse-11-4.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Po instalacji i konfiguracji openSUSE 11.4 okazało się, że po instalacji &lt;a href=&quot;http://developer.android.com/sdk/index.html&quot;&gt;SDK Androida&lt;/a&gt; nie można połączyć się z zewnętrznym urządzeniem. Efekt jest taki:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;$ adb devices
List of devices attached
????????????     no permissions
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Rozwiązanie jest bardzo proste. Należy najpierw sprawdzić, jak identyfikuje się nasz sprzęt.&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;fisiu@pendrak:~&amp;gt; lsusb
Bus 001 Device 001: ID 1d6b:0002 Linux Foundation 2.0 root hub
Bus 002 Device 001: ID 1d6b:0001 Linux Foundation 1.1 root hub
Bus 001 Device 002: ID 0dda:2005 Integrated Circuit Solution, Inc. Datalux DLX-1611 16in1 Card Reader
Bus 001 Device 004: ID 04e8:681c Samsung Electronics Co., Ltd ← Moje urządzenie
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Istotną informacją jest ID producenta, w moim wypadku &lt;strong&gt;04e8&lt;/strong&gt;.&lt;br/&gt;Teraz pozostało stworzyć odpowiednią regułę udev. Bez zagłębiania się w szczegóły reguł udev, można to zrobić tak:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;su&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;&lt;del&gt;echo &apos;SUBSYSTEM==&quot;usb&quot;, SYSFS{idVendor}==&quot;04e8&quot;, MODE=&quot;0660&quot; GROUP=&quot;users&quot;&apos; &amp;gt; /etc/udev/rules.d/51-android.rules&lt;/del&gt;&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;echo &apos;SUBSYSTEM==&quot;usb&quot;, ATTRS{idVendor}==&quot;04e8&quot;, ATTRS{idProduct}==&quot;681c&quot;, MODE=&quot;0660&quot; GROUP=&quot;users&quot;&apos; &amp;gt; /etc/udev/rules.d/51-android.rules&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Od teraz urządzenie powinno już prawidłowo działać z naszym systemem.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Koniec spamowania ;)</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2011/koniec-spamowania.html</link>
        <pubDate>2011-02-25 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2011/koniec-spamowania.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Jako, że cały czas poszukiwałem wtyczki odpowiedzialnej za kolorowane składni w WordPressie dzisiaj przyszła pora na zmianę... Aktualnie ustawiłem &lt;del&gt;CodeColorer&lt;/del&gt; SyntaxHighlighter. Wtyczka ta korzysta z tagów code a nie z pre tak jak poprzednia. W związku z tym zmodyfikowałem kilka postów aby zastosować style nowej wtyczki. Niestety spowodowało to zaśmiecenie planety openSUSE więc dalszych edycji zaniechałem.&lt;br/&gt;Przepraszam czytelników za spam :)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;W ramach przypomnienia, chciałem napisać o zmianie struktury repozytorium Packman. Wraz z &lt;a href=&quot;http://lists.links2linux.de/pipermail/packman/2011-February/009422.html&quot;&gt;aktualizacją OBS do 2.1&lt;/a&gt; na serwerach Packmana zmieniono układ repozytoriów. Do tej pory dostępne było jedno repozytorium w którym znajdowały się wszystkie pakiety. Aktualnie trwa przebudowywanie wszystkich pakietów więc nowy układ repozytoriów nie jest jeszcze kompletny. Jednak w efekcie końcowym, Packman będzie miał 4 repozytoria:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Essentials - podstawowe kodeki, MPlayer, SMPlayer&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Multimedia - dodatkowe multimedia&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Games - gry&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Extra - wszystko co nie weszło w skład trzech powyższych&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Więc każdy będzie mógł dodać to co mu pasuje. Jednak jeśli ktoś będzie chciał mieć tylko jedno repozytorium zawierające wszystkie powyższe, dostępny będzie plik .repo. Tym sposobem będzie można korzystać z Packmana tak jak dotychczas.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Colibri - alternatywne powiadomienia plazmy</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2011/colibri-alternatywne-powiadomienia-plazmy.html</link>
        <pubDate>2011-02-10 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2011/colibri-alternatywne-powiadomienia-plazmy.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Aby skorzystać z alternatywnych powiadomień plazmy konieczne jest posiadanie KDE SC w wersji minimum 4.5. Potrzebny nam pakiet znajduje się w repozytorium Extra - stosownym dla naszej wersji KDE. Instalujemy go za pomocą:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;su&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;zypper install colibri&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Następnie usuwamy widżet domyślnych powiadomień plazmy.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2011/remove_plazma_notification.png&quot; alt=&quot;&quot;Usuwanie powiadomień plazmy&quot;&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teraz wystarczy włączyć nowe powiadomienia. W tym celu uruchamiamy Ustawienia Systemowe → Powiadomienia programów i systemu → Colibri Notifications.&lt;br/&gt;Oto jak prezentuje się nowy styl powiadomień:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2011/colibri_notification.png&quot; alt=&quot;&quot;Powiadomienia Colibri&quot;&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Krusader z svn</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2010/krusader-z-svn.html</link>
        <pubDate>2010-11-08 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2010/krusader-z-svn.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Krusader zainstalowany z domyślnych repozytoriów na openSUSE 11.3 potrafi zirytować nawet najbardziej wytrwałego i cierpliwego usera. Ja nie wytrzymywałem z błędami istniejącymi w wersji 2.0 więc skompilowałem paczki z wersją prosto z svn. Aktualnie jest to wersja 2.2.0.svn z 02.11.2010. Paczki dostępne są w repo &lt;a href=&quot;http://download.opensuse.org/repositories/home:/Fisiu:/playground/openSUSE_11.3/&quot;&gt;home:Fisiu:playground&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2010/krusader_2.2.0.svn_.png&quot; alt=&quot;&quot;Krusader 2.2&quot;&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>11.4 M3 spóźnione - wina KDE SC?</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2010/11-4-m3-spoznione-wina-kde-sc.html</link>
        <pubDate>2010-11-04 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2010/11-4-m3-spoznione-wina-kde-sc.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Według &lt;a href=&quot;http://en.opensuse.org/Roadmap&quot;&gt;planu wydania&lt;/a&gt; jutro powinien ukazać się kolejny, trzeci kamień milowy openSUSE 11.4. Jak zapowiedział wczoraj Stephan Kulow, na liście &lt;a href=&quot;http://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2010-11/msg00036.html&quot;&gt;opensuse-factory&lt;/a&gt;, M3 zostaje opóźniony. Powodem takie decyzji jest nadal niepoprawiony błąd w menadżerze okien KWin który skutkuje crashami serwera X przy włączonych efektach pulpitu. Jeśli błąd zostanie naprawiony szybko, M3 ujrzy światło dzienne w przyszłym tygodniu. Jednak dość prawdopodobne jest to, że tak się nie stanie. Wówczas M3 będzie miał wyłączoną opcję efektów pulpitu. Czas pokaże w jakim stanie dostaniemy M3 do testów ;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Będąc przy temacie &quot;factory&quot; warto wspomnieć o szerszych testach &lt;a href=&quot;http://lists.opensuse.org/opensuse-factory/2010-10/msg00244.html&quot;&gt;systemd&lt;/a&gt; - który być może zastąpi w oS 11.4 SysVinit. A najlepsze w tym wszystkim jest to, że aktualne wydanie oS 11.3 dostało działającego upstarta. Choć nie jest nawet domyślnie włączony i zanim to nastąpi jego miejsce może zająć systemd.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeśli jednak ktoś chce przełączyć się w openSUSE 11.3 z SysVinit na upstart wystarczy zainstalować pakiet &apos;upstart&apos;:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;su&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;zypper in upstart&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Od teraz każdy następny uruchomienie systemu będzie zarządzane i kontrolowane przez upstart.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Zmiany w repozytorium</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2010/zmiany-w-repozytorium.html</link>
        <pubDate>2010-10-26 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2010/zmiany-w-repozytorium.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;No i zakurzyło się tu trochę. Czas na porządki. Zacznę od repo.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Zaktualizowane paczki cairo + freetype z włączonym wygładzaniem podpikselowym. Od teraz w osobnym repo &lt;a href=&quot;http://download.opensuse.org/repositories/home:/Fisiu:/lcd/&quot;&gt;home:Fisiu:lcd&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.kadu.net/&quot;&gt;Kadu&lt;/a&gt; jest oficjalnie w repo &lt;a href=&quot;http://en.opensuse.org/Package_repositories#Contrib&quot;&gt;Contrib&lt;/a&gt; i tym samym paczka z home powędrowała do własnego miejsca w &lt;a href=&quot;http://download.opensuse.org/repositories/home:/Fisiu:/kadu/&quot;&gt;home:Fisiu:kadu&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Pakiety &lt;a href=&quot;http://qbittorrent.sourceforge.net/&quot;&gt;qbittorrent&lt;/a&gt; i &lt;a href=&quot;http://codelite.org/&quot;&gt;codelite&lt;/a&gt; są już w repo Contrib. I najlepiej instalować stamtąd instalować :wink:&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;I tyle z najważniejszych zmian...&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>KDE SC 4.4 nie tak szybko</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2010/kde-sc-4-4-nie-tak-szybko.html</link>
        <pubDate>2010-02-11 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2010/kde-sc-4-4-nie-tak-szybko.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Wiele osób czekało na pojawienie się pakietów z nową wersją &lt;a href=&quot;http://kde.org/announcements/4.4/&quot;&gt;KDE SC 4.4&lt;/a&gt; w repozytorium &lt;a href=&quot;http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/KDE4:/STABLE:/Desktop/&quot;&gt;KDE4:STABLE:Desktop&lt;/a&gt;. Póki co nic takiego nie miało miejsca. Wydaję się to dziwne, gdyż jak dotąd &lt;a href=&quot;http://en.opensuse.org/KDE/Team&quot;&gt;openSUSE KDE Team&lt;/a&gt; zawsze przygotowywał paczki na czas. Tak też było i tym razem ale pakiety trafiły do innego repo... zwanego Factory. Na łamach listy mailingowej &lt;a href=&quot;http://lists.opensuse.org/opensuse-kde/2010-02/msg00025.html&quot;&gt;opensuse-kde&lt;/a&gt; można przeczytać o tym posunięciu i sprawach związanych z reorganizacją repozytoriów z pakietami KDE dla openSUSE. W skrócie sprawa wygląda tak:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;repozytorium &lt;a href=&quot;http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/43/&quot;&gt;KDE43&lt;/a&gt; zostanie niebawem usunięte, gdyż ostanie stabilne KDE 4.3.5 rezyduje w &lt;a href=&quot;http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/KDE4:/STABLE:/Desktop/&quot;&gt;KDE4:STABLE:Desktop&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;KDE SC 4.4 będzie w repozytorium &lt;a href=&quot;http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/KDE4:/Factory:/Desktop/&quot;&gt;KDE4:Factory:Desktop&lt;/a&gt; z racji tego, iż ma wchodzić w skład &lt;a href=&quot;http://en.opensuse.org/OpenSUSE_11.3&quot;&gt;kolejnego&lt;/a&gt; wydania openSUSE. Wraz z wydaniem systemu w wersji 11.3, KDE SC 4.4 trafi do KDE4:STABLE:Desktop a jego miejsce w KDE4:Factory:Desktop zajmie KDE SC 4.5.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Niebawem zostanie wydana specjalna wersja LiveCD openSUSE 11.2 z KDE SC 4.4.&lt;br/&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2010/kde44-general-desktop.jpg&quot; alt=&quot;&quot;Pulpit KDE 4.4&quot;&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeszcze kilka podpowiedzi dla osób, które nie mogą się połapać w repozytoriach:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Jeśli używasz openSUSE 11.2 z domyślną wersją KDE poczekaj cierpliwe na pojawienie się KDE SC 4.3.5 w repozytorium update. Aktualizacje powinny ukazać się w krótkim czasie.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Jeśli korzystasz z repozytorium KDE43 - zastąp je KDE4:STABLE:Desktop.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Jeśli chcesz pomóc testować KDE do następnego wydania openSUSE - użyj repozytorium KDE4:Factory:Desktop.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;p&gt;Jeśli jesteś prawdziwym wyjadaczem możesz skusić się na repozytorium &lt;a href=&quot;http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/KDE4:/UNSTABLE:/Desktop/&quot;&gt;KDE4:UNSTABLE:Desktop&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Opcji jak zwykle kilka choć pierwsza z nich jest najrozsądniejsza :D&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>openSUSE 11.2 lada moment a home:Fisiu już jest!</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/opensuse-11-2-lada-moment-a-home:fisiu-juz-jest.html</link>
        <pubDate>2009-11-02 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/opensuse-11-2-lada-moment-a-home:fisiu-juz-jest.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Witam po dłuższej przerwie ;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zgodnie z &lt;a href=&quot;http://en.opensuse.org/Roadmap&quot;&gt;harmonogramem&lt;/a&gt; wydań, finalna wersja openSUSE 11.2 powinna ukazać się już 12 listopada. W związku z tym, dodałem tą wersję systemu do mojego repozytorium. Niestety nie wszystkie paczki są już zbudowane. Wśród gotowych znajdują się:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;psi-0.13&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;kadu-0.6.5.3&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;qnapi-0.1.5&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;cairo-1.8.8 z &lt;a href=&quot;http://sites.google.com/site/quanli/davidturner%27slcdcleartype-likepatchesandpackagesfordebiansid&quot;&gt;łatkami &quot;lcd&quot;&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;&lt;p&gt;Dla zainteresowanych, podaję adres tego repozytorium:&lt;br/&gt;&lt;code&gt;http://download.opensuse.org/repositories/home:/Fisiu/openSUSE_11.2/&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Zrób to sam - geekobuilder.pl</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/zrob-to-sam-geekobuilderpl.html</link>
        <pubDate>2009-06-11 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/zrob-to-sam-geekobuilderpl.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Wszyscy miłośnicy Geeko mogą stworzyć własną maskotkę. Efekty pracy można pobrać w formie tapety oraz avataru. Możemy również głosować na najlepsze prace. Z dniem 3. sierpnia startuje konkurs, w którym 5 najlepszych prac zostanie nagrodzonych kamerą &lt;a href=&quot;http://www.theflip.com/products_flip_mino.shtml&quot;&gt;Flip MinoHD&lt;/a&gt;. Wszelkie informacje dostępne są na stronie domowej &lt;a href=&quot;http://www.geekobuilder.pl/&quot;&gt;http://www.geekobuilder.pl/&lt;/a&gt;, łącznie z &lt;a href=&quot;http://www.geekobuilder.pl/public/files/Geeko_Official_Rules.pdf&quot;&gt;regulaminem&lt;/a&gt; konkursu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2009/0irycokhsn_large.jpg&quot; alt=&quot;&quot;Polski Geeko&quot;&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Aptana IDE i openSUSE x86_64</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/aptana-ide-i-opensuse-x86_64.html</link>
        <pubDate>2009-04-20 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/aptana-ide-i-opensuse-x86_64.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://www.aptana.com/&quot;&gt;Aptana&lt;/a&gt; - to zintegrowane środowisko programistyczne zbudowane na bazie &lt;a href=&quot;http://www.eclipse.org/&quot;&gt;Eclipse&lt;/a&gt;. Służy głównie do tworzenia aplikacji sieciowych w technologii &lt;a href=&quot;http://pl.wikipedia.org/wiki/AJAX&quot;&gt;AJAX&lt;/a&gt;. Środowisko oferuje wsparcie dla &lt;em&gt;JavaScript&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;HTML&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;DOM&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;CSS&lt;/em&gt;, uzupełnianie kodu oraz debugger JavaScript. Dzięki mechanizmowi wtyczek możemy w łatwy sposób dodać wsparcie dla &lt;em&gt;Ruby on Rails&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;PHP&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Python&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Perl&lt;/em&gt;, &lt;em&gt;Adobe AIR&lt;/em&gt; oraz &lt;em&gt;Apple iPhone&lt;/em&gt;. Aplikacja dostępna jest na wiele platform, jak i również w formie wtyczki do &lt;em&gt;Eclipse&lt;/em&gt;. Aptana, jako samodzielna aplikacja dostępna jest na platformę 32 bitową. Jednak po kilku prostych zabiegach możliwe jest jej uruchomienie w systemie x86_64.&lt;br/&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;br/&gt;Najpierw musimy pobrać główną aplikację Aptana Studio ze &lt;a href=&quot;http://www.aptana.com/&quot;&gt;strony domowej&lt;/a&gt;. W tym opisie wszystkie pobierane pliki znajdują się w katalogu domowym, &lt;code&gt;~/&lt;/code&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;wget http://update.aptana.com/studio-standalone/Aptana_Studio_Setup_Linux_1.2.6.zip &lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Następnie tworzymy katalog &lt;code&gt;/opt/aptana&lt;/code&gt;, zmieniamy jego właściciela i rozpakowujemy tam pobrany przed momentem plik.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;su&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;mkdir /opt/aptana&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;chown użytkownik:users /opt/aptana&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;exit&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;unzip ~/Aptana_Studio_Setup_Linux_1.2.6.zip -d /opt&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kolejno pobieramy i rozpakowujemy mozilla-xulrunner w wersji 32bit.&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;wget http://releases.mozilla.org/pub/mozilla.org/xulrunner/releases/1.8.1.3/contrib/linux-i686/xulrunner-1.8.1.3.en-US.linux-i686-20080128.tar.gz &lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;tar -xvf ~/xulrunner-1.8.1.3.en-US.linux-i686-20080128.tar.gz -C /opt/aptana&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teraz pozostało nam jeszcze doinstalowanie środowiska Javy 32bit. Uruchamiamy YaST → Oprogramowanie → Zarządzanie oprogramowaniem. Wybieramy pakiet widoczny na obrazku poniżej i akceptujemy zmiany.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2009/sun_java_i586.png&quot; alt=&quot;&quot;sun_java_i586&quot;&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Kolejną czynnością jaką musimy wykonać jest napisanie prostego skryptu o nazwie np. &lt;em&gt;RunAptana.sh&lt;/em&gt;. Można użyć dowolnego edytora. Ja posłużę się vi.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;vi /opt/aptana/RunAptana.sh&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;Kod skryptu powinien wyglądać tak:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;#!/bin/bash
MOZILLA_FIVE_HOME=/opt/aptana/xulrunner
if [ $LD_LIBRARY_PATH ]; then
LD_LIBRARY_PATH=$MOZILLA_FIVE_HOME:$LD_LIBRARY_PATH
else
LD_LIBRARY_PATH=$MOZILLA_FIVE_HOME
fi
export MOZILLA_FIVE_HOME LD_LIBRARY_PATH
/opt/aptana/AptanaStudio -vm /usr/lib/jvm/java-1.6.0-sun-1.6.0/jre/bin/java
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;I teraz już możemy zacząć korzystać z Aptany, uruchamiając ją za pomocą tego skryptu:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;/opt/aptana/RunAptana.sh&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Bardziej wymagający użytkownicy mogą sobie stworzyć jeszcze skrót w menu aplikacji.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>home:Fisiu także dla SLED11</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/home:fisiu-takze-dla-sled11.html</link>
        <pubDate>2009-04-06 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/home:fisiu-takze-dla-sled11.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Dotychczas &lt;a href=&quot;https://build.opensuse.org/&quot;&gt;openSUSE Build Service&lt;/a&gt; wykorzystywałem do budowania pakietów dla openSUSE. Jak pokazuje życie, również użytkownicy &lt;a href=&quot;http://www.novell.com/linux/&quot;&gt;SUSE Linux Enterpsrise Desktop&lt;/a&gt; chcieliby korzystać z aplikacji takich jak &lt;a href=&quot;http://www.kadu.net&quot;&gt;kadu&lt;/a&gt; czy &lt;a href=&quot;http://krzemin.iglu.cz/software/qnapi&quot;&gt;qnapi&lt;/a&gt;. Więc postanowiłem stworzyć repozytorium również dla nich. Jako, że wersja SLED/SLES 11 bazuje na openSUSE 11.1, stworzenie repozytorium i przebudowanie pakietów zajęło tylko kilka chwil. Dostępne jest ono pod adresem:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;http://download.opensuse.org/repositories/home:/Fisiu/SLE_11/&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Wystarczy dodać adres repozytorium za pomocą Yast lub terminala:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;su&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;zypper ar http://download.opensuse.org/repositories/home:/Fisiu/SLE_11/home:Fisiu&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>KDE 4.2.2 wydane!</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/kde-422-wydane.html</link>
        <pubDate>2009-04-02 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/kde-422-wydane.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Bez większego rozgłosu wydana została dzisiaj, tj 02.04.2009 kolejna wersja środowiska KDE 4.2.2. Nazwa kodowa tego wydanie to &quot;_**Cano**_&quot;. Aktualizacja wnosi sporo poprawek, zwłaszcza w silniku przeglądarki Konqueror – &lt;a href=&quot;http://pl.wikipedia.org/wiki/KHTML&quot;&gt;KHTML&lt;/a&gt; oraz w programie pocztowym - &lt;a href=&quot;http://pl.wikipedia.org/wiki/KMail&quot;&gt;KMail&lt;/a&gt;. Dodano także sporo poprawek zwiększających stabilność KRunner. Pełna lista zmian, w porównaniu do wydania 4.2.1, dostępna jest na stronach &lt;a href=&quot;http://www.kde.org/announcements/changelogs/changelog4_2_1to4_2_2.php&quot;&gt;http://www.kde.org&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2009/desktop_kde42.png&quot; alt=&quot;&quot;desktop_kde42&quot;&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Pakiety dla openSUSE są już dostępne w repozytorium KDE4:Factory. Aby zainstalować aktualną wersję KDE w openSUSE 11.1,  wystarczy dodać poniższe repozytoria za pomocą Yast:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;code&gt;http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/KDE4:/Factory:/Desktop/openSUSE_11.1/&lt;/code&gt;&lt;br/&gt;&lt;code&gt;http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/KDE4:/Factory:/Extra-Apps/openSUSE_11.1/&lt;/code&gt;&lt;br/&gt;&lt;code&gt;http://download.opensuse.org/repositories/KDE:/KDE4:/Community/openSUSE_11.1_KDE4_Factory_Desktop/&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dla poprzednich edycji openSUSE repozytoria są także dostępne. Wystarczy w adresie repozytorium zmienić 11.1 na odpowiedni numerek posiadanego przez nas systemu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Następnie przeprowadzić standardową aktualizację lub wykonać w konsoli:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;su&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;zypper up&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Teleportacja na nowy serwer zakończona</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/teleportacja-na-nowy-serwer-zakonczona.html</link>
        <pubDate>2009-03-16 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/teleportacja-na-nowy-serwer-zakonczona.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Dotychczas blog rezydował na bezpłatnym serwerze &lt;a href=&quot;http://www.hwfw.net/&quot;&gt;hwfw.net&lt;/a&gt;. Dla początkujących jest to dobre i bezpłatne rozwiązanie. Jednak z czasem wymagania nasze rosną i tego typu serwisy nie sprawdzają się. Od czasu do czasu z serwerem dzieją się różne rzeczy, a to problem z dostępnością serwera, a to baza danych leży, a to z domeną coś nie tak...&lt;/p&gt;&lt;p&gt;W końcu postanowiłem przenieść blog w bardziej stabilne i bezpieczne miejsce. Wpadłem na pomysł aby wykorzystać swoje miejsce na serwerze &lt;a href=&quot;http://tyszkiewicz.edu.pl&quot;&gt;uczelni&lt;/a&gt;. Domyślnie nie miałem dostępu do bazy danych MySQL, jednak mail do admina załatwił sprawę ;-)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Po instalacji skryptu przyszła kolej na konfigurację wszystkich wtyczek. Dzisiaj po południu udało mi się zaimportować zawartość bloga ze starego serwera. Na chwilę obecną wszystko powinno działać poprawnie :-)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeśli zauważysz jakieś błędy, będę wdzięczny za informacje na ich temat.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>CodeLite w repozytorium</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/codelite-w-repozytorium.html</link>
        <pubDate>2009-03-09 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/codelite-w-repozytorium.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;CodeLite to zintegrowane środowisko programistyczne (IDE) dla języka C/C++. Dostępne jest na kilka platform systemowych, w tym Linuksa. Interfejs aplikacji jest oparty o bibliotekę &lt;a href=&quot;http://www.wxwidgets.org/&quot;&gt;wxWidgetes&lt;/a&gt; a sama aplikacja udostępniona jest na licencji &lt;a href=&quot;http://gnu.org.pl/text/licencja-gnu.html&quot;&gt;GPLv2&lt;/a&gt;. Po szczegóły odsyłam na stronę główną programu &lt;a href=&quot;http://codelite.org/&quot;&gt;http://codelite.org/&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;br/&gt;&lt;img src=&quot;/img/2009/codelite.jpg&quot; alt=&quot;&quot;Zrzut ekranu CodeLite&quot;&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Moje repozytorium dostępne jest w &lt;a href=&quot;http://en.opensuse.org/Build_Service&quot;&gt;openSUSE Build Service&lt;/a&gt; pod adresem:&lt;br/&gt;&lt;a href=&quot;http://download.opensuse.org/repositories/home:/Fisiu/&quot;&gt;http://download.opensuse.org/repositories/home:/Fisiu/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Dropbox i KDE</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/dropbox-i-kde.html</link>
        <pubDate>2009-02-26 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/dropbox-i-kde.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Dropbox jest usługą pozwalającą nam na synchronizację plików pomiędzy komputerami. Nasze dane są przesyłane na serwer a z niego na inne nasze komputery. O cały proces dba aplikacja działająca w tle, która monitoruje nasze pliki i w razie potrzeby dokonuje ich aktualizacji. Darmowa wersja konta udostępnia nam 2GB przestrzeni dyskowej. Aczkolwiek istnieje sposób na powiększenie jej do 6GB bez wydawania nawet złotówki. Po więcej informacji na ten temat zapraszam na &lt;a href=&quot;https://www.getdropbox.com/referrals&quot;&gt;https://www.getdropbox.com/referrals&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Twórcy usługi nie ograniczają się tylko do użytkowników &lt;em&gt;jedynie słusznego systemu&lt;/em&gt; i dlatego udostępnili aplikację zarówno dla Windows, MacOSX jak i Linux. Oficjalna wersja dla &lt;em&gt;pingwina&lt;/em&gt; jest zintegrowana z nautilusem, elementem środowiska Gnome. Jednak cóż począć, jeśli korzystamy z KDE? A i na to jest rada ;)&lt;br/&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;br/&gt;Najpierw musimy pobrać aplikację stosowną do wersji naszego systemu.&lt;br/&gt; * &lt;a href=&quot;http://www.getdropbox.com/download?plat=lnx.x86&quot;&gt;Dropbox&lt;/a&gt; dla wersji 32-bit&lt;br/&gt; * &lt;a href=&quot;http://www.getdropbox.com/download?plat=lnx.x86_64&quot;&gt;Dropbox&lt;/a&gt; dla wersji 64-bit&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Załóżmy, że archiwum z aplikacją zostanie zapisane w naszym katalogu domowym, ~/&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Następnie musimy je rozpakować. W tym celu możemy użyć menu kontekstowego menedżera plików bądź wydając polecenie w konsoli:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;tar -xvf dropbox-lnx.x86*&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Archiwum zostnie wypakowane do naszego katalogu domowego. Następnie przechodzimy do miejsca, gdzie zostało ono rozpakowane:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;cd ~/.dropbox-dist&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Teraz pozostaje nam już tylko uruchomić program, wydając polecenie:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;./dropboxd&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Dalej postępujemy zgodnie z kreatorem pierwszego uruchomienia, gdzie możemy określić m.in. katalog, którego zawartość będzie synchronizowana.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jeśli chcemy, aby &lt;em&gt;Dropbox&lt;/em&gt; był uruchamiany razem z KDE, wystarczy dodać go do aplikacji auto startu. W tym celu wybieramy z menu systemowego &lt;em&gt;Ustawienia Systemowe → Zaawansowane → Automatyczne Uruchomienie&lt;/em&gt;. W oknie konfiguracji wybieramy przycisk &lt;strong&gt;Add Program&lt;/strong&gt; i podajemy ścieżkę do programu:&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;~/.dropbox-dist/dropboxd&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Zaznaczamy jeszcze opcję &lt;strong&gt;Enabled&lt;/strong&gt;, aby aktywować automatyczne uruchamianie dopiero co skonfigurowanego programu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Od tej pory &lt;em&gt;Dropbox&lt;/em&gt; będzie czuwał nad stanem naszych plików po każdym uruchomieniu komputera.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/2009/dropbox_tray-300x55.png&quot; alt=&quot;&quot;Dropbox w tacce Systemowej&quot;&quot;&quot;/&gt;&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Plazma i widżety - zapisywanie ustawień</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/plazma-i-widzety-zapisywanie-ustawien.html</link>
        <pubDate>2009-02-13 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/plazma-i-widzety-zapisywanie-ustawien.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Po migracji GNOME → KDE 4.2 napotkałem na pewien dość irytujący mnie problem. O ile z ustawieniami &lt;em&gt;Plazmy&lt;/em&gt; nie było problemów, to jeden z jej &lt;em&gt;widżetów&lt;/em&gt; sprawiał mi psikusy. Chodzi o &lt;em&gt;Szybkie uruchamianie&lt;/em&gt; i brak zapisywania ustawień. Skutkowało to tym, że przy każdym uruchomieniu komputera czy też zalogowaniu się, &lt;em&gt;widżet&lt;/em&gt; ten zawsze uruchamiał się z domyślnymi ustawieniami. Poradziłem sobie z tym w sposób następujący.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Po uruchomieniu systemu i zalogowaniu się, usunąłem plik z ustawieniami &lt;em&gt;Plazmy&lt;/em&gt;.&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;cd .kde4/share/config/&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;rm plasma*&lt;/kbd&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Stworzyłem pusty plik z ustawieniami plazmy za pomocą edytora nano.&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;nano .kde4/share/config/plasmarc&lt;kbd&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Zabiłem sesję X, poprzez kombinację klawiszy [Ctrl + Alt + Backspace].&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Ponownie zalogowałem się, i zacząłem zmieniać ustawienia &lt;em&gt;Plazmy&lt;/em&gt; oraz jej &lt;em&gt;widżetów&lt;/em&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;&lt;p&gt;Po dokonanych zmianach, ustawienia pulpitu zapisywane są już poprawnie.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Aktualizacja OpenOffice.org do wersji 3.0.1</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/aktualizacja-openofficeorg-do-wersji-301.html</link>
        <pubDate>2009-02-03 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/aktualizacja-openofficeorg-do-wersji-301.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;Kilka dni temu ukazała się najnowsza edycja pakietu biurowego – OpenOffice.org 3.0.1. Dla openSUSE 11.1 pakiety są dostępne w &lt;em&gt;BuidService&lt;/em&gt; w repozytorium &lt;a href=&quot;http://download.opensuse.org/repositories/OpenOffice.org:/STABLE/openSUSE_11.1/&quot;&gt;OpenOffice.org:STABLE&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Jednak po dokonaniu aktualizacji i próbie uruchomienia wita nas błąd. Pojawia się okienko z informacją,  że nie można uruchomić programu. Próby uruchomienia z terminala też niewiele nam pomagają, gdyż żadne dodatkowe informacje na temat błędu nie są wyświetlane. Rozwiązanie problemu jest bardzo proste i sprowadza się do usunięcia trzech, niepotrzebnych pakietów. W tym celu wystarczy otworzyć terminal, zalogować się jako &lt;em&gt;root&lt;/em&gt; i usunąć konfliktujące biblioteki:&lt;/p&gt;&lt;p&gt;&lt;kbd&gt;su -&lt;/kbd&gt;&lt;br/&gt;&lt;kbd&gt;zypper rm OpenOffice_org-libs-gui OpenOffice_org-libs-core OpenOffice_org-components&lt;/kbd&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Od teraz już można spokojnie korzystać z najnowszego OpenOffice.org :)&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>weblog dla OpenOffice</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2009/weblog-dla-openoffice.html</link>
        <pubDate>2009-02-03 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2009/weblog-dla-openoffice.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;No i znalazłem w końcu fajne rozszerzenie do OpenOffice. Można spokojnie pisać posty we  &lt;em&gt;Writerze&lt;/em&gt; i wysyłać bezpośrednio na swój blog :)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Rozszerzenie nazywa się Sun Weblog Publisher i można je znaleźć na stronie &lt;a href=&quot;http://extensions.services.openoffice.org/project/swp&quot;&gt;http://extensions.services.openoffice.org/project/swp&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Ciekawo czy jak wstawię obrazek to też zostanie ładnie wysłany?&lt;/p&gt;&lt;p&gt;// Edycja&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Niestety nie udało mi się w ten sposób załączyć obrazka. Pozostaje metoda ręczna ;)&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Choć w opisie tejże wtyczki znalazłem informację, że jest to możliwe. No nic, będę się musiał zaznajomić dokładniej z opcjami.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>openSUSE Beta 4 jeszcze nie dla mnie...</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2008/opensuse-beta-4-jeszcze-nie-dla-mnie.html</link>
        <pubDate>2008-11-06 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2008/opensuse-beta-4-jeszcze-nie-dla-mnie.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;W poniedziałek, 2008-11-03, &lt;a href=&quot;http://news.opensuse.org/2008/11/03/development-release-opensuse-111-beta-4-now-available/&quot;&gt;ukazała&lt;/a&gt; się kolejna testowa wersja systemu openSUSE, oznaczona jako Beta 4. Spragniony testów przystąpiłem do pobierania obrazu &lt;a href=&quot;http://pl.opensuse.org/Download_Help#Aplikowanie_delta_ISO&quot;&gt;Delta ISO&lt;/a&gt;. Po pomyślnym utworzeniu pełnego obrazu iso nadszedł moment instalacji. Sam proces instalcji przebiegł w sposób standardowy. Miejscem docelowym nowej instalacji miała być mała partycja (~12GB) utworzona na macierzy &quot;&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/RAID#Firmware.2Fdriver_based_RAID&quot;&gt;fake RAID&lt;/a&gt;&quot;.&lt;br/&gt;&lt;!-- more --&gt;&lt;br/&gt;Instalacja przebiegła pomyślnie, nawet z zainstalowaniem &lt;a href=&quot;http://pl.wikipedia.org/wiki/Grub&quot;&gt;Gruba&lt;/a&gt; nie było problemów. Po ponownym uruchomieniu komputera okazało się, że nie można uruchomić dopiero co zainstalowanego systemu.&lt;/p&gt;&lt;p&gt;Komunikat, który mnie przywitał wyglądał tak:&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;(...)
usbcore: registered new interface driver usbhid
usbhid: v2.6:USB HID core driver
...........................Could not find /dev/mapper/nvidia_ifjaecch_part2.
Want me to fall back to /dev/mapper/nvidia_ifjaecch_part2? (Y/n)
y
Waiting for device /dev/mapper/nvidia_ifjaecch_part2 to appear: ...........................not found -- exiting to /bin/sh
$_
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;Po chwili postanowiłem zajrzeć na bugzillę Novell&apos;a, gdzie znalazłem stosowne informacje na ten temat. Całe szczęście, że problem został już rozwiązany. Po szczegóły odsyłam do &lt;a href=&quot;https://bugzilla.novell.com/show_bug.cgi?id=439439&quot;&gt;źródła&lt;/a&gt;.&lt;br/&gt;Jak dla mnie wersja Beta 4 jest bezużyteczna. Pozostaje czekanie na kolejne wydanie deweloperskie, które ma się ukazać już niebawem.&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
      <item>
        <title>Czas start!</title>
        <author>Mariusz Fik</author>
        <link>http://fisiu.github.io/2008/czas-start.html</link>
        <pubDate>2008-11-02 00:00:00</pubDate>
        <guid isPermaLink="false">/2008/czas-start.html</guid>
        <description>
	        &lt;p&gt;W końcu znalazłem chwilę, aby dokończyć bloga. Co prawda w ostatniej chwili zdecydowałem się na zmianę motywu, przez co mogą pojawiać się drobne braki graficzne bądź inne. Mam nadzieję, że w niedługiej przyszłości doprowadzę wszystko do stanu prawie idealnego.&lt;br/&gt;Czas na rozpoczęcie blogowania, ze względu na liczebność obowiązków może nie jest najlepszy, choć biorąc pod uwagę cykl wydawniczy &lt;a href=&quot;http://www.opensuse.org&quot;&gt;openSUSE&lt;/a&gt; - jak najbardziej. Aktualną wersją systemu jest 11.0 a aktualnie trwające prace odnoszą się do wersji 11.1. Na dzień dzisiejszy, dodawanie &quot;czegokolwiek&quot; nowego do zestawu pakietów dystrybucji jest już zablokowane. Deweloperzy skupiają się teraz tylko i wyłącznie na eliminacji znalezionych i zgłoszonych błędów.&lt;br/&gt;Już jutro ma ukazać się kolejna wersja rozwojowa openSUSE Beta4. Więcej wiadomości na ten temat już wkrótce!&lt;/p&gt;
        </description>
      </item>
  </channel> 
</rss>
