<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ppapi on System.out.println</title>
    <link>http://fisiu.github.io/tags/ppapi/</link>
    <description>Recent content in Ppapi on System.out.println</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Mar 2013 13:19:19 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://fisiu.github.io/tags/ppapi/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Chromium i flash via PPAPI</title>
      <link>http://fisiu.github.io/2013/03/chromium-i-flash-via-ppapi</link>
      <pubDate>Sun, 03 Mar 2013 13:19:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://fisiu.github.io/2013/03/chromium-i-flash-via-ppapi</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ady korzystać z najnowszego flasha w openSUSE konieczne jest zainstalowanie pakietu &lt;code&gt;chromium-pepper-flash&lt;/code&gt;. Dostępny jest on w repozytorium &lt;strong&gt;packmana&lt;/strong&gt;. Instalacja ogranicza się tylko do wykonania:&lt;/p&gt;

&lt;div class=&#34;kbd-wrapper&#34;&gt;&lt;kbd&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-keyboard-o prompt&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;zypper in chromium-pepper-flash&lt;/kbd&gt;&lt;/div&gt;


&lt;p&gt;Jednak aby chromium współpracowało z nową wtyczką, konieczne jest dodanie odpowiednich flag do globalnego pliku konfiguracyjnego chromium. Jako root edytujemy plik &lt;strong&gt;/etc/default/chromium&lt;/strong&gt; i dodajemy poniższe flagi. Jeśli już korzystamy z innych flag, wystarczy je dopisać na końcu.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-config&#34;&gt;CHROMIUM_FLAGS=&amp;quot;--ppapi-flash-path=/usr/lib/chromium/PepperFlash/libpepflashplayer.so&amp;quot;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Jeśli korzystamy z openSUSE w wersji x86_64, ścieżka do wtyczki zawiera &lt;strong&gt;lib64&lt;/strong&gt; zamiast &lt;strong&gt;lib&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Po ponownym uruchomieniu przeglądarki chromium, odwiedzamy adres &lt;code&gt;chrome://plugins&lt;/code&gt;. Szukamy wtyczek flasha i wyłączamy wersję NPAPI. Od teraz chromium będzie korzystało z nowego flasha, aktualnie w wersji 11.6. Dzięki temu, karta graficzna działająca na otwartym sterowniku radeon czy intel wykorzystywana jest do renderowania obrazu. Zapewne podobna sytuacja będzie mieć miejsce w przypadku korzystania z innego sprzętu i sterowników, choć sam na innych konfiguracjach tego nie testowałem.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>