<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Wordpress on System.out.println</title>
    <link>http://fisiu.github.io/tags/wordpress/</link>
    <description>Recent content in Wordpress on System.out.println</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pl-PL</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Mar 2014 14:49:19 +0200</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://fisiu.github.io/tags/wordpress/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Z wordpressa do html</title>
      <link>http://fisiu.github.io/2014/03/z-wordpressa-do-html</link>
      <pubDate>Mon, 10 Mar 2014 14:49:19 +0200</pubDate>
      
      <guid>http://fisiu.github.io/2014/03/z-wordpressa-do-html</guid>
      <description>&lt;p&gt;Wiosna za pasem więc czas po porządki. Z racji, że ciągłe powiadomienia o kolejnych aktualizacjach wordpressa czy jego wtyczek zaczęły mnie dość mocno irytować a samo utrzymywanie tego bloga wymagało systematycznego nakładu pracy. Postanowiłem wyeliminować źródło problemów, czyli wordpressa. Więc zacząłem się rozglądać za &amp;ldquo;czymś&amp;rdquo; do generowania statycznych treści. Miało być to proste narzędzie, z relatywnie małymi zależnościami, umożliwiające szybki start. No i oczywiście import starych postów z wordpressa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I tak trafiłem na system &lt;a href=&#34;http://www.jbake.org/&#34;&gt;JBake&lt;/a&gt;. Narzędzie napisane w Javie, kilka silników do obsługi szablonów (&lt;a href=&#34;http://freemarker.org/&#34;&gt;freemarker&lt;/a&gt;, &lt;a href=&#34;http://groovy.codehaus.org/Groovy+Templates&#34;&gt;groovy templates&lt;/a&gt; i &lt;a href=&#34;http://www.thymeleaf.org/&#34;&gt;thymeleaf&lt;/a&gt; v.2.3.0), dostępna &lt;a href=&#34;https://github.com/ingenieux/jbake-maven-plugin&#34;&gt;wtyczka mavena&lt;/a&gt; umożliwia podgląd postów na żywo oraz automatyczne wysyłanie treści na &lt;a href=&#34;http://pages.github.com/&#34;&gt;githuba&lt;/a&gt;. JBake nie posiada możliwości importowania danych bezpośrednio z wordpressa. Jednak istnieje sporo narzędzi do eksportowania stron/postów z wordpressa do formatu markdown. Osobiście użyłem nieco &lt;a href=&#34;https://github.com/Fisiu/exitwp&#34;&gt;zmodyfikowanego&lt;/a&gt; skryptu &lt;a href=&#34;https://github.com/thomasf/exitwp&#34;&gt;exitwp&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pozostało stworzyć jakiś motyw i poprawić domyślne szablony. Podczas tego eksperymentu powstał motyw &lt;code&gt;fidbake&lt;/code&gt;, zbudowany w oparciu o bootstrap 3, fontawesome i system komentarzy disqus. Całość dostępna jest na licencji MIT: &lt;a href=&#34;https://github.com/Fisiu/fidbake&#34;&gt;https://github.com/Fisiu/fidbake&lt;/a&gt; a demo można sprawdzić pod adresem &lt;a href=&#34;http://jbake-fidano.rhcloud.com/&#34;&gt;http://jbake-fidano.rhcloud.com/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Stara (sub)domena jeszcze działa i wskazuje na stary blog. Aktualnie nie jestem pewien czy podpiąć ją pod githuba czy dać o niej zapomnieć. Czas pokaże&amp;hellip;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>